（美國隊長）冰島冰川融化 令76年前墜毀美軍轟炸機重見天日

全球氣候暖化，令不少冰川融化，想不到卻令美國二戰時期一架墜落的B-17空中堡壘轟炸機（B-17 flying fortress）殘骸可以重見天日。轟炸機在76年前於冰島南部的埃亞菲亞德拉冰川（Eyjafjallajokull glacier）墜機，機身被冰川埋沒，直至最近冰川因氣候暖化融解，戰機殘骸重現人間。